*****************************

P1
Q: Who is Larry Pizzi?
a: The CEO of the largest company that sells e-bikes in the US
b: The CEO of the first company to sell e-bikes in the US
c: A CEO who used e-bikes almost 20 years ago
d: A CEO who bikes to work every day

Q: What do the bicycle brands Trek, Raleigh, and Specialized think will happen?
a: That e-bike sales are going to expand
b: That they will soon offer electric bikes
c: That Currie Technologies will be the number one seller of e-bikes in the US
d: That electric bikes will become lighter in the future

Q: What is Currie Technologies?
a: A company that is headed by Larry Pizzi
b: A company that will soon sell e-bikes
c: A company founded nearly 20 years ago
d: A company known for selling non-electric bikes

*****************************

P2
Q: What was true about the e-bike market in 2014?
a: Most e-bike sales in the world were in China
b: E-bike sales in China reached 32 million
c: E-bike regulations emerged in many parts of Europe
d: E-bike sales in Europe doubled from their level in 2013

Q: Who uses e-bikes for work?
a: People who work for the German post office
b: People who work for BMW
c: 32 million people around the world
d: People who deliver food

Q: What is true of the e-bike market in China?
a: It was the largest e-bike market in the world as of 2014
b: Over 32 million e-bikes were sold there in 2014
c: It is dominated by BMW
d: It does not exist yet

*****************************

P3
Q: What is one difference between e-bikes and mopeds with regard to their motors?
a: E-bikes can be ridden without using their motor
b: E-bike motors are less resilient to wind
c: E-bike motors are better suited for going fast uphill
d: E-bike motors are quieter

Q: What is one limitation of e-bikes?
a: Their speed usually does not go above 20 mph
b: They aren’t usually allowed to be ridden in bike lanes
c: Their battery runs out quickly when ridden against the wind
d: They are usually heavier than normal bikes

Q: When can you ride e-bikes on bike lanes?
a: In most cases
b: Whenever you ride slower than 20mph
c: Whenever you ride without the help of the motor
d: Never

*****************************

P4
Q: Why don’t some bike sellers want to put motors on bikes?
a: Because they prefer the bikes to be lighter
b: Because the bikes they sell already have a weight of almost 30kg
c: Because motor sales are banned in some states
d: Because they think e-bikes are unsafe

Q: What is true of e-bike prices?
a: They vary from several hundred to a few thousand dollars
b: They cost at least $1,500
c: They are exempt from taxes in states like New York
d: They are getting cheaper

Q: What can you get for $1,500?
a: A quality e-bike
b: A low-tier e-bike
c: A bike that weighs at least 30kg
d: A bike that weighs at least 50kg

*****************************

P5
Q: What does DiCostanza say about e-bike batteries?
a: They used to last for a shorter time
b: They used to be smaller
c: Their sales increased between 2000 and 2012
d: They will soon be rechargeable at gas stations

Q: Why has bicycle commuting become more popular?
a: There are more bike lanes available for people to bike in
b: More bikes are being built and distributed in cities
c: It is more practical than commuting by car
d: There is a recent trend of people wanting to be more active

Q: Who or what is DiCostanza?
a: The head of a company
b: A company that makes and sells electric bikes
c: A worker of the US Census Bureau
d: An opponent of e-bike technology

*****************************

P6
Q: Who are the customers of Pedego, according to Don DiCostanza?
a: Adults
b: Kids
c: Californians
d: High-tech employees

Q: According to Craig Anderson, what is one goal of ElectroBike?
a: To contribute to people’s health
b: To reduce ElectroBike’s carbon footprint
c: To become bigger than Trek, Currie and Accell
d: To to improve e-bike technology

Q: What does ElectroBike hope to accomplish within a year of opening its store in Venice Beach?
a: Have 25 stores in the US 
b: Have 30 stores in Mexico
c: Sell more bikes than Accell
d: Sell more bikes than General Electric

*****************************

P7
Q: According to Pizzi, which population is now using e-bikes?
a: Young people
b: People who can not afford cars
c: Small children
d: Wealthy people

Q: What is true of the cargo bike?
a: It can transport 45kg
b: It can be ridden by children
c: It is especially popular with baby boomers
d: It is more expensive than regular e-bikes

Q: According to Pizzi, what is one benefit of the “cargo bike”?
a: It can be used to transport children
b: It has a stronger motor than a minivan
c: It is manufactured in North America
d: It is very stable compared to other bikes
