*****************************

P1
Q: What did Enric Duran do with the money he took from the banks?
a: He gave the money to projects that were anti-capitalist
b: He gave the money to projects that supported alternatives to socialism
c: He hid the money for 14 months
d: He gave the money to charities and humanitarian projects

Q: How did Enric feel about taking money from banks?
a: He was proud of it
b: He refused to comment in his Skype interview
c: He was sorry he wasn’t able to take more money
d: He denied that he has ever taken money from banks

Q: What was Duran’s relationship to anti-capitalist projects?
a: He supported them financially
b: He managed them
c: He had ties with them that were cut after 14 months
d: He was opposed to them

*****************************

P2
Q: What was the money Duran took from the banks used for?
a: Speeches and equipment for campaigns against capitalism
b: Funding for pro-capitalism activists and media networks
c: Helping social activists have enough money for their basic needs
d: Aid for unemployed and homeless people

Q: What does Duran believe was wrong with Spain’s economic system?
a: Spain was trying to create money from nothing
b: Spain’s economy wasn’t growing
c: Spain has only 39 banks
d: Spain was not able to pay its debts

Q: How has Spain’s economic situation been changing, according to Duran?
a: The economy has been continually expanding
b: The economy has been increasingly lacking money
c: The economy was slowed down by funding of social campaigns and media networks
d: The country has been gradually recovering from an economic crisis

*****************************s

P3
Q: Why did the banks reject Duran’s loan applications at first?
a: He provided his real information, based on which he wasn’t eligible for loans
b: A few important details were missing from his applications
c: The banks suspected he was trying to learn how the banking system operates
d: The banks thought that he was cheating

Q: How did Duran obtain a lot of money in 2007?
a: He took out extensive loans on behalf of a fake company
b: He struck a deal with a television production company
c: He leveraged the few bank loans he previously took out using his real details
d: He requested loans from banks outside of Spain

Q: How much money did Duran manage to take out in loans?
a: €492,000 in total
b: A lot, with the largest single loan amounting to €492,000
c: The banks refused to give him money
d: He refused to disclose the total amount

*****************************

P4
Q: Why did Duran leave Spain?
a: He could be sentenced to substantial prison time 
b: He was sentenced to eight years in prison
c: He wanted to draw international attention to his anti-capitalist movement
d: He was ordered by the authorities to leave the country

Q: What effect did Duran’s actions before his arrest have?
a: More people became aware of the anti-capitalist movement
b: More people became anti-capitalist
c: People began searching for alternatives to the current system
d: Taking money from the banks became harder

Q: How much prison time would Duran have to serve if he hadn’t fled Spain?
a: Up to eight years
b: One year (the year 2013)
c: Two months
d: A life sentence

*****************************

P5
Q: How much money is Duran willing to return to the banks?
a: He is not willing to give any money back
b: Nothing; in fact, he thinks that the banks are the ones that owe him money
c: He is willing to return money to banks that give loans to social movements such as the Indignados
d: He hasn’t decided yet

Q: Who does Duran plan to share the knowledge he gained with?
a: The Spanish banks
b: The general public
c: Members of the Spanish anti-capitalist movement
d: Non-profit organizations

Q: How did Duran learn about the Spanish banking system?
a: Through his experience lying to banks to get loans
b: Through others who took out loans honestly
c: Through meetings with members of anti-capitalist movements
d: Through books that he read

